{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020454",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0019628",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "산청 목면시배 유지\n\n(山淸 木棉始培 遺址)"
    },
    "text": "山清木綿施培地 (山淸 木棉始培 遺址)\\n\n慶尚南道山清郡丹城面にある高麗後期の文臣・学者であるムン・イクジョムが綿花を栽培した場所です。この地は1963年に史跡に指定されました。高麗末期に韓国で初めて綿花を栽培した場所でもあります。この遺跡は1363年、ムン・イクジョムが中国元に使臣として派遣された時に起こった出来事です。彼は3年間の滞在中、密かに綿の種を筆箱に隠して持ち込み、帰国後チョン・チョンイクという義父に頼んで初めて綿花を栽培したのです。また、この近くの村は文益店の出身地でもあります。この村は長い間綿栽培の歴史を守り続けてきたため、現在でも培養村と呼ばれています。培養村から智異山に向かうハンギル沿いには、右側に低い石垣で囲まれた100坪余りの畑があります。そしてその畑の右側には瓦屋根の碑閣があります。その中には「三隅堂文先生綿花始培地」と刻まれた藁葺きの地が立っています。ここはまさに文益店が綿花を初めて成功させた古い場所です。今もここではムン・イクジョムの業績を称えるため、毎年綿花を栽培する畑を守り続けています。",
    "QA": [
        {
            "question": "山清木綿施培地はどこにありますか？",
            "answer": "山清木綿施培地は慶尚南道山清郡丹城面にあります。"
        },
        {
            "question": "山清木綿施培地はいつ指定されましたか？",
            "answer": "山清木綿施培地は1963年に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "山清木綿施培地は何のために使われましたか？",
            "answer": "山清木綿施培地は高麗末期に韓国で初めて綿花を栽培するために使われました。"
        },
        {
            "question": "誰が山清木綿施培地で綿花を栽培しましたか？",
            "answer": "山清木綿施培地で綿花を栽培したのは文臣・学者のムン・イクジョムです。"
        },
        {
            "question": "ムン・イクジョムはどのように綿花を栽培しましたか？",
            "answer": "ムン・イクジョムは中国元に使臣として派遣された際、密かに綿の種を持ち込み、帰国後に義父に頼んで綿花を栽培しました。"
        },
        {
            "question": "山清木綿施培地の近くの村は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "山清木綿施培地の近くの村は培養村と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "培養村はどんな歴史を守り続けてきたのですか？",
            "answer": "培養村は長い間綿栽培の歴史を守り続けてきました。"
        },
        {
            "question": "山清木綿施培地の近くに何がありますか？",
            "answer": "山清木綿施培地の近くには瓦屋根の碑閣があります。"
        },
        {
            "question": "碑閣には何が刻まれていますか？",
            "answer": "碑閣には「三隅堂文先生綿花始培地」と刻まれています。"
        },
        {
            "question": "今も山清木綿施培地では何を栽培していますか？",
            "answer": "今も山清木綿施培地では毎年綿花を栽培しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 343,
        "QA": 369
    }
}